[{"id":0,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist eine der stärksten in Europa. Sie rangiert auf Platz vier weltweit und hat einen Gesamtumsatz von über 4 Billionen Euro. Der Hauptanteil am Umsatz kommt von den Dienstleistungen, gefolgt von der Herstellung von Maschinen und Geräten. Im Jahr 2020 haben die Deutschen insgesamt 1,5 Millionen neue Unternehmen gegründet. Dieser Zuwachs ist ein wichtiger Faktor für die wirtschaftliche Gesundung des Landes.","questions":[{"question":"Wo rangiert die Deutsche Wirtschaft global?","answers":["Erster Platz","Vierter Platz","Zweiter Platz"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel beträgt der Gesamtumsatz der Deutschen Wirtschaft?","answers":["1 Billion Euro","4 Billionen Euro","5 Billionen Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher kommt der Hauptanteil am Umsatz in Deutschland","answers":["Herstellung von Maschinen und Geräten","Dienstleistungen","Ackerbau"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für die Weltwirtschaft. Sie ist bekannt für ihre hohen Qualitätsstandards und innovative Produkte. Das Deutsche Markenhaus ist weltweit sehr erfolgreich und wird von vielen Kunden geschätzt. Eine weitere starke Seite der Deutschen Wirtschaft sind die kleinen und mittleren Unternehmen, die eine wichtige Rolle in der Volkswirtschaft spielen.","questions":[{"question":"Was ist bekannt für seine hohen Qualitätsstandards und innovative Produkte?","answers":["Die Deutsche Wirtschaft","Das Deutsche Markenhaus","Kleine und mittlere Unternehmen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches deutsche Unternehmen wird von vielen Kunden geschätzt?","answers":["Deutsche Wirtschaft","Deutsches Markenhaus","Kleine und mittelständische Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Unternehmen spielen eine wichtige Rolle in der Volkswirtschaft?","answers":["Große Konzerne","Kleine und mittelständische Unternehmen","Multinationalen Corporationen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein bedeutender Akteur auf dem Finanzmarkt und bietet eine Vielzahl an Produkten und Dienstleistungen an. Ihr Geschäftssitz befindet sich in Frankfurt am Main. Die Gesellschaft hat ihre Wurzeln in der Gründerzeit des 19. Jahrhunderts und entwickelte sich rasch zu einem wichtigen Handelsplatz für Wertpapiere. Heute umfasst ihr Angebot eine Vielzahl an Finanzinstrumenten, darunter Aktien, Anleihen und Derivate.","questions":[{"question":"Wo befindet sich der Geschäftssitz von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahrhundert hat Die Deutsche Börse AG ihre Wurzeln?","answers":["18. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kategorie von Finanzinstrumenten bietet Die Deutsche Börse AG an?","answers":["Aktien, Anleihen und Immobilien","Aktien, Anleihen und Derivate","Aktien, Anreise und Versicherungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Motor der Weltwirtschaft. Deutschland rangiert auf dem dritten Platz in der Liste der größten Volkswirtschaften der Welt und hat einen bedeutenden Anteil am globalen Handel. Der deutsche Mittelstand spielt eine Schlüsselrolle im industriellen Sektor, indem er innovative Produkte entwickelt und produziert. Ein Beispiel dafür ist die Automobilindustrie, in der deutsche Hersteller wie Mercedes-Benz und BMW erfolgreich sind.","questions":[{"question":"Welcher Platz belegt Deutschland in der Liste der größten Volkswirtschaften der Welt?","answers":["Zweiter","Dritter","Erster"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer spielt eine Schlüsselrolle im industriellen Sektor in Deutschland?","answers":["Der Staat","Der Mittelstand","Die Großunternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Automobilhersteller sind erfolgreich in der deutschen Automobilindustrie?","answers":["Mercedes-Benz und Volkswagen","BMW und Audi","Mercedes-Benz und BMW"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für die Weltwirtschaft. Im Jahr 2019 erreichte Deutschland einen Export von etwa 1,2 Billionen Euro. Der Hauptexporteur war das Land mit einem Anteil von etwa 11 Prozent an der Gesamterzeugung Deutschlands. Die Automobilindustrie spielte hierbei eine wichtige Rolle, da sie den größten Teil des Exports ausmachte.","questions":[{"question":"Welches Land erreichte im Jahr 2019 einen Export von etwa 1,2 Billionen Euro?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Industrie spielte eine wichtige Rolle bei dem deutschen Export?","answers":["Textilindustrie","Automobilindustrie","Energiebranche"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent des deutschen Exports machte die Automobilindustrie aus?","answers":["5%","10%","11%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die Deutsche Wirtschaft hat sich in den letzten Jahren kontinuierlich entwickelt und ist heute eine der stärksten Wirtschaftsblöcke der Welt. Ein wichtiger Faktor für diese Erfolge sind die innovativen Unternehmen, die sich auf Forschung und Entwicklung konzentrieren. Sie investieren in neue Technologien und Produkte, um ihre Kunden besser zu bedienen und den Markt zu dominieren.","questions":[{"question":"Was sind ein wichtiger Faktor für die Erfolge der Deutschen Wirtschaft?","answers":["Die hohe Bevölkerungsdichte","Innovative Unternehmen","Der europäische Markt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tun innovative Unternehmen in Deutschland?","answers":["Sie investieren in neue Technologien und Produkte","Sie konzentrieren sich auf die Produktion von Konsumgütern","Sie betreiben nur noch Handel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Weshalb investieren innovative Unternehmen in neue Technologien und Produkte?","answers":["Um ihre Kunden besser zu bedienen","Um die Wettbewerbsvorteile zu erhalten","Um die Produktion von Konsumgütern zu unterstützen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist eine der stärksten in Europa. Sie produziert jährlich etwa 3,5 Billionen Euro an Waren und Dienstleistungen. Ein Großteil davon wird exportiert, insbesondere nach den USA und China. Die Hauptindustrien sind Automobil-, Chemie- und Maschinenbau.","questions":[{"question":"Wie viel Billionen Euro an Waren und Dienstleistungen produziert die Deutsche Wirtschaft jährlich?","answers":["1,5","3,5","2,0"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wohin wird ein Großteil der von Deutschland produzierten Waren und Dienstleistungen exportiert?","answers":["Nur nach Europa","Insbesondere nach den USA und China","Nach Südamerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Industrie ist in Deutschland von Bedeutung?","answers":["Einzelhandel","Automobil-Industrie","Landwirtschaft"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Der Deutsche Mark ist ein wichtiger Index für die deutsche Wirtschaft. Er wird von der Frankfurter Börse berechnet und gibt den Wert des Euro gegenüber anderen Währungen an. Der Dax ist einer weiterer wichtiger Index, der den Kurs von Aktien an der Deutschen Boerse ermittelt.","questions":[{"question":"Wer berechnet den Der Deutsche Mark?","answers":["Frankfurter Börse","Deutsche Boerse","Europäische Zentralbank"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was gibt der Dax an?","answers":["Wert des Euro gegenüber anderen Währungen","Kurs von Aktien an der Deutschen Boerse","Geschäftsergebnisse von Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird der Dax berechnet?","answers":["Deutsche Boerse","Frankfurter Börse","Europäische Zentralbank"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die Deutsche Börse in Frankfurt am Main ist ein bedeutender Finanzplatz in Europa. Sie verzeichnete im Jahr 2020 einen Gesamtumsatz von über 10 Milliarden Euro. Der wichtigste Index der Börse ist der DAX, an dem sich viele wichtige Unternehmen wie Siemens und Allianz befinden. Die Deutsche Börse hat auch eine bedeutende Rolle bei der Ausgabe von Anleihepapieren.","questions":[{"question":"Welcher Index der Deutschen Börse verzeichnet den Gesamtumsatz von über 10 Milliarden Euro?","answers":["DAX","MDAX","STOXX"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Unternehmen befindet sich nicht an der Deutschen Börse?","answers":["Siemens","Allianz","Amazon"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Rolle spielt die Deutsche Börse bei Anleihepapieren?","answers":["Sie hat keine bedeutende Rolle bei der Ausgabe von Anleihepapieren.","Die Deutsche Börse hat eine bedeutende Rolle bei der Ausgabe von Anleihepapieren.","Sie hat die wichtigste Rolle bei der Ausgabe von Anleihepapieren."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die Deutsche Bank ist eine der größten Finanzinstitutionen Europas und bietet eine Vielzahl an Dienstleistungen im Bereich der Kreditwirtschaft. Mit über 90.000 Mitarbeitern in mehr als 70 Ländern ist sie ein wichtiger Akteur auf den globalen Finanzmärkten. Die Bank wurde 1870 gegründet und hat sich seitdem kontinuierlich entwickelt, um neue Geschäftsbereiche zu erschließen und innovative Produkte anzubieten.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Deutsche Bank gegründet?","answers":["1865","1870","1880"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mitarbeiter hat die Deutsche Bank in mehr als 70 Ländern?","answers":["50.000","90.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Bereich der Kreditwirtschaft bietet die Deutsche Bank an?","answers":["Immobilienfinanzierung","Kreditwirtschaft","Wechselkursmanagement"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für die globale Erholung. Der deutsche Mittelstand ist bekannt für seine Flexibilität und Innovationsfähigkeit. Ein Beispiel dafür ist die Entwicklung des Autobahn-Systems in den 1950er Jahren, das es ermöglichte, die Produktion von Kraftfahrzeugen zu skalieren. Dies führte zu einer starken Steigerung der Exporte und somit zur wirtschaftlichen Blüte Deutschlands.","questions":[{"question":"Worin besticht der deutsche Mittelstand?","answers":["Seiner Größe","Seiner Flexibilität und Innovationsfähigkeit","Seiner Zahlen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglichte die Skalierung der Produktion von Kraftfahrzeugen?","answers":["Die Entwicklung des Schienen-Systems","Die Entwicklung des Autobahn-Systems","Die Entwicklung des Flughafensystems"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was führte zu einer starken Steigerung der Exporte und zur wirtschaftlichen Blüte Deutschlands?","answers":["Der Ausbau der Schifffahrt","Die Skalierung der Produktion von Kraftfahrzeugen","Die Zunahme des Außenhandels"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Das Unternehmen Amazon hat kürzlich ein neues Geschäftsfeld eröffnet. Unter dem Namen \"Amazon Go\" bieten sie jetzt kontaktlose Einkäufe an. Kunden können Produkte in einem kleinen Ladenhaus kaufen und müssen sich nicht mehr am Kassenbereich abgeben. Dieser Service ist erstmalig in Seattle und New York verfügbar. Es ist ein wichtiger Schritt für die Zukunft des Handels.","questions":[{"question":"Wo ist der neue Service von Amazon zuerst verfügbar?","answers":["Berlin","Seattle und New York","London"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie funktioniert der neue Service von Amazon?","answers":["Mit einem Online-Shop","Ohne Kasse","Nur per App"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Schritt für die Zukunft des Handels nach Ansicht von Amazon?","answers":["Die Einführung von Robotern im Laden","Der Verkauf von Produkten über Social Media","Kontaktlose Einkäufe"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Das Weltwirtschaftsforum ist jährlich in Davos abgehalten und diskutiert aktuelle Geschäftsthemen mit globalen Führungskräften. Die Veranstaltung wurde 1971 von Klaus Schwab gegründet und zählt heute zu den wichtigsten Business-Meetings der Welt.","questions":[{"question":"Wo wird das Weltwirtschaftsforum jährlich abgehalten?","answers":["Basel","Zürich","Davos"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer gründete das Weltwirtschaftsforum?","answers":["Klaus Schwab","Helmut Kohl","Angela Merkel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist das Weltwirtschaftsforum heute?","answers":["Ein kleines Unternehmen","Eines der wichtigsten Business-Meetings der Welt","Eine Konferenz für Studenten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Motor für den europäischen Markt. Das Deutsche Institut für Entwicklungspolitik (DIE) gibt bekannt, dass Deutschland 2022 erstmals Platz drei im globalen Handel erreicht hat. Die Einfuhr von Automobilen und Maschinen aus Asien steigerte sich signifikant und belief sich auf über 400 Milliarden Euro. Dieser Boom wird vor allem durch die wachsende Nachfrage nach Elektroautos getrieben.","questions":[{"question":"Wem gibt das Deutsche Institut für Entwicklungspolitik bekannt, dass Deutschland erstmals Platz drei im globalen Handel erreicht hat?","answers":["EU-Kommission","Deutsche Bundesbank","DIE"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was belief sich auf über 400 Milliarden Euro?","answers":["Einfuhr von Automobilen und Maschinen aus Asien","Export von Elektroautos nach Asien","Import von Getreide aus Europa"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch wird der Boom im Import von Automobilen und Maschinen getrieben?","answers":["wachsender Export nach Asien","wachsende Nachfrage nach Elektroautos","wachsender Handel mit Europa"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland und war bis 1999 auch für Österreich zuständig. Heute ist sie eine wichtige Institution im europäischen Finanzsystem. Sie ist für die Stabilisierung des Geldsystems verantwortlich und setzt sich mit anderen Zentralbanken zusammen, um geldpolitische Entscheidungen zu treffen.","questions":[{"question":"Welche Institution ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland?","answers":["Die Deutsche Bank","Die Europäische Zentralbank","Die Deutsche Bundesbank"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Für welche Länder war die Deutsche Bundesbank bis 1999 zuständig?","answers":["Deutschland und Österreich","Nur Deutschland","Nur Österreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Mit wem setzt sich die Deutsche Bundesbank zusammen, um geldpolitische Entscheidungen zu treffen?","answers":["Mit anderen Banken","Mit anderen Zentralbanken","Mit der Europäischen Union"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Bundesrepublik Deutschland und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Sie wurde 1957 gegründet und ist verantwortlich für die Geldpolitik des Landes. Die Bundesbank kontrolliert den Geldmarkt, reguliert die Geschäfte von Banken und Kreditinstituten und sorgt dafür, dass die Wirtschaft stabil bleibt.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Deutsche Bundesbank gegründet?","answers":["1955","1957","1960"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo hat die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Aufgaben hat die Deutsche Bundesbank?","answers":["Die Gestaltung der Außenpolitik des Landes","Die Kontrolle des Geldmarktes und die Regulierung von Banken","Die Verwaltung des Nationalparks"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Das Bundesverband der Deutschen Industrie (BDI) gibt bekannt, dass die deutsche Wirtschaft im vergangenen Jahr einen Zuwachs von 2,3 Prozent erzielte. Dies ist das beste Ergebnis seit mehr als zehn Jahren. Die Branche mit dem größten Wachstum war die Software- und IT-Branche mit einem Zuwachs von 4,5 Prozent.","questions":[{"question":"Welche Branche wies das größte Wachstum im vergangenen Jahr auf?","answers":["Automobilindustrie","Software- und IT-Branche","Energiebranche"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch betrug der Zuwachs der deutschen Wirtschaft im vergangenen Jahr?","answers":["2,5 Prozent","2,3 Prozent","2,1 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann erreichte die deutsche Wirtschaft zuletzt ein ähnliches Ergebnis wie im vergangenen Jahr?","answers":["mehr als 10 Jahre","mehr als 5 Jahre","mehr als 20 Jahre"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Deutsche Mittelstandsbank ist ein wichtiger Finanzierungsanbieter für mittelständische Unternehmen in Deutschland. Sie bietet Kredite und weitere Finanzdienstleistungen an, um die wirtschaftliche Entwicklung dieser Unternehmen zu fördern. Seit ihrer Gründung 1972 hat die Bank mehr als 30.000 Mittelstandsbetriebe finanziert und damit einen wichtigen Beitrag zur Erhaltung der Wettbewerbsfähigkeit des deutschen Mittelstands geleistet.","questions":[{"question":"Wann wurde die Deutsche Mittelstandsbank gegründet?","answers":["1965","1972","1980"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Unternehmen bietet die Deutsche Mittelstandsbank Kredite und Finanzdienstleistungen an?","answers":["Großunternehmen","Mittelständische Unternehmen","Kleinunternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mittelstandsbetriebe hat die Deutsche Mittelstandsbank seit ihrer Gründung finanziert?","answers":["10.000","20.000","30.000"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Motor der Globalisierung und hat in den letzten Jahren erheblichen Fortschritt gemacht. Laut einer Studie des Deutschen Zentralinstituts für Wirtschaftsforschung (DIW) hat Deutschland 2019 eine Gesamtwertschöpfung von über 4,3 Billionen Euro erreicht. Dies bedeutet einen Anstieg um etwa 2,5% gegenüber dem Vorjahr. Der Hauptgrund hierfür sind die positiven Auswirkungen auf das Handelsbilanzdefizit und die Verbesserung der Wirtschaftsklima.","questions":[{"question":"Was erreichte Deutschland 2019 laut einer Studie?","answers":["4,3 Billionen Euro","2,5% Anstieg","Gesamtwertschöpfung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Auswirkungen haben zu einem positiven Ergebnis beigetragen?","answers":["negative Auswirkungen auf das Handelsbilanzdefizit","positive Auswirkungen auf das Handelsbilanzdefizit und Verbesserung des Wirtschaftsklimas","keine Auswirkungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch betrug der Anstieg der Gesamtwertschöpfung im Vergleich zum Vorjahr?","answers":["1,5%","2,0%","2,5%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Technologie setzt sich für die Erhöhung der Digitalisierung ein und fördert innovative Start-ups im Bereich der Künstlichen Intelligenz. Mit ihrer Unterstützung konnten bereits mehrere Unternehmen erfolgreich expandieren und neue Jobs schaffen. Die Investitionen in diese Bereiche zeigen jedoch auch Risiken für die Privatsphäre auf, was eine weitere Diskussion erfordert.","questions":[{"question":"Wie setzt sich die Deutsche Gesellschaft für Technologie ein?","answers":["für die Erhöhung der Digitalisierung","gegen die Künstliche Intelligenz","für den Schutz der Privatsphäre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was fördert die Deutsche Gesellschaft für Technologie?","answers":["neue Jobs","kunstliche Intelligenz","Start-ups im Bereich der KI"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was zeigen die Investitionen in den Bereichen von Künstlicher Intelligenz?","answers":["Risiken für die Privatsphäre","Chancen für die Unternehmen","Nutzung von Daten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Deutsche Börse AG ist eine führende Gesellschaft im Bereich der Finanzdienstleistungen in Deutschland. Mit einem Umsatz von etwa 1 Milliarde Euro und einer Bilanzsumme von über 50 Milliarden Euro ist sie ein wichtiger Akteur auf dem deutschen Finanzmarkt. Die Gesellschaft hat ihren Sitz in Frankfurt am Main und bietet eine Vielzahl an Dienstleistungen, darunter Börsenhandel, Depotbanking und Asset Management.","questions":[{"question":"Wo ist der Sitz von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Dienstleistung bietet Die Deutsche Börse AG nicht an?","answers":["Börsenhandel","Depotbanking","Reisebüro"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel ist der Umsatz von Die Deutsche Börse AG?","answers":["500 Millionen Euro","1 Milliarde Euro","5 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die Deutsche Börse AG ist die größte Wertpapierbörse Deutschlands und eine der wichtigsten Finanzplätze Europas. Sie bietet ihre Dienstleistungen an den Standorten Frankfurt am Main und Berlin an. Die Börse verzeichnet täglich einen Handelsumsatz von etwa 5 Milliarden Euro.","questions":[{"question":"Wo bietet Die Deutsche Börse AG ihre Dienstleistungen an?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Euro wird täglich an der Börse gehandelt?","answers":["100 Millionen Euro","5 Milliarden Euro","10 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo sind die Standorte von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Berlin und Hamburg","Frankfurt am Main und Berlin","München und Köln"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein bedeutender Anbieter von Finanzdienstleistungen in Deutschland. Sie bietet eine Vielzahl von Produkten und Dienstleistungen an, darunter Aktienhandel, Derivate und Zertifikate. Die Gesellschaft hat einen langen Weg zurückgelegt, seit ihrer Gründung im Jahr 1585. Heute ist sie ein wichtiger Akteur auf dem europäischen Finanzmarkt.","questions":[{"question":"Wann wurde Die Deutsche Börse AG gegründet?","answers":["15","85","1705"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Finanzprodukt bietet Die Deutsche Börse AG an?","answers":["Aktienhandel","Derivate","Kreditkarte"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert wurde Die Deutsche Börse AG gegründet?","answers":["15. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},]